---
title: 2021-01-17-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.PailonDelDiablo_EN-CN8228277633_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp
date: 2021-01-17 17:52:40
---


![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.PailonDelDiablo_EN-CN8228277633_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&pid=hp)
# 娱乐
### [组图：秦岚羽毛亮片纱裙造型仙气足 眼角滴落雪花泪超美](http://slide.ent.sina.com.cn/y/slide_4_704_351337.html)
> 概要: 组图：秦岚羽毛亮片纱裙造型仙气足 眼角滴落雪花泪超美
### [组图：49岁郑秀文被拍与许志安逛街 亲密挽手出轨风波后仍恩爱](http://slide.ent.sina.com.cn/y/slide_4_704_351335.html)
> 概要: 组图：49岁郑秀文被拍与许志安逛街 亲密挽手出轨风波后仍恩爱
### [黄晓明凌晨为小海绵庆生 两个小表情生动可爱](https://ent.sina.com.cn/s/m/2021-01-17/doc-ikftssan7265817.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 1月17日凌晨，黄晓明微博发出海绵和蛋糕表情为儿子小海绵庆生。网友见此也纷纷在评论区表示祝福：“小海绵生日快乐 快快乐乐长大”、“绵绵生日快乐，有爸爸哥给你过生日好开心”、“宝贝生日快乐，......
### [金子涵李汶翰表演《想见你》 郝蕾：回去唱跳吧](https://ent.sina.com.cn/tv/zy/2021-01-17/doc-ikftpnnx8264595.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 1月16日，新一期《我就是演员》播出，金子涵李汶翰表演《想见你》片段，郝蕾评价他们：“金子涵，我听说你是一个特别会唱跳。我真的认为你回去唱跳吧，你不是一个做好演员的材料。李汶翰比上次强多了......
### [视频：时代少年团马嘉祺演技获章子怡赞赏 潜力无限好的可怕](https://video.sina.com.cn/p/ent/2021-01-17/detail-ikftpnnx8346257.d.html)
> 概要: 视频：时代少年团马嘉祺演技获章子怡赞赏 潜力无限好的可怕
### [BewhY参加广播，个人态度引起公愤，网友：不要把无礼当个性](https://new.qq.com/omn/20210117/20210117A07I1Z00.html)
> 概要: 作为艺人，如果出席一档综艺节目的话都会积极配合主持人或者观众们的口味，并在节目中表现得更为“有趣一些”。当然了，很多艺人和演员由于并不擅长这些表面上的功夫，所以干脆就不太愿意出演综艺节目。毕竟不是所有......
### [51岁阿宝又卖惨？录新歌穿着寒酸认不出，身形消瘦显憔悴](https://new.qq.com/omn/20210117/20210117A07GM700.html)
> 概要: 还记得阿宝吗？他当初将一首“.”唱进了无数观众心里，拿下了，甚至成为了草根歌手的代表人物。却在风头正劲时被扒出身份造假刻意卖惨，一夜之间失去了一切。但如今51岁的阿宝似乎并没有吸取教训，年过半百了依旧......
### [汪小菲晒妻女无滤镜合照，44岁大S瘦到认不出，真实素颜曝光](https://new.qq.com/omn/20210117/20210117A02FBP00.html)
> 概要: 汪小菲为了忙事业，最近一直都与爱妻大S两地分居，每到夜深人静时，汪小菲就会思念妻女。1月16日凌晨3点过，汪小菲在微博晒出了一张妻女合照。他发布了两次，当时有极少数粉丝看到，因为他没有发布多久便删除了......
### [王一博片场玩滑板险摔伤，赵丽颖站一旁幸灾乐祸大笑，最后樱花吻让人意难平](https://new.qq.com/omn/20210117/20210117A06MPC00.html)
> 概要: 由赵丽颖王一博主演的古装武侠剧《有翡》目前已经迎来了大结局，原以为王一博饰演的谢允在后期身中剧毒离开周翡会以悲剧收场，但最后编剧还是给大家来了一个甜蜜的樱花吻作为大结局，但由于最后的这场吻戏太过短暂，......
### [郭碧婷庆生照曝光，与友贴脸合照被赞是仙女，打扮低调不像豪门媳妇](https://new.qq.com/omn/20210117/20210117A06BRM00.html)
> 概要: 1月16日是女星郭碧婷37岁的生日，尽管婆婆向太和老公向佐没有公开为郭碧婷庆生，郭爸爸却晒出庆生照，一家人围坐在一起庆祝生日，十分接地气。            有好友晒出为郭碧婷庆生的照片，郭碧婷高......
# 动漫
### [GSC《成神之日》佐藤雏粘土人](https://news.dmzj.com/article/69903.html)
> 概要: GSC根据TV动画《成神之日》中的佐藤雏制作的粘土人目前已经开订了。本作包括“通常颜”、“得意颜”和“叫喊颜”三种表情，头部的“修女头巾”可自由脱戴，配合替换零件可以再现出多种动作。
### [瞬间售罄！《鬼灭之刃》1/1比例日轮刀人气火爆](https://news.dmzj.com/article/69902.html)
> 概要: 在之前曾为大家介绍过，PROPLICA面向成人发售的《鬼灭之刃》1/1比例日轮刀（炼狱杏寿郎）版玩具将于15日起开始预订的消息。根据日本媒体报道，本作在预订开始后，瞬间就被抢购一空。
### [原NGT48成员山口真帆出演漫改电影《巧克力魔法》](https://news.dmzj.com/article/69901.html)
> 概要: 漫画《巧克力魔法》宣布了将由原NGT48成员山口真帆出演的消息。
### [日本翻拍差强人意，青春恋爱剧秒变动作喜剧](https://news.dmzj.com/article/69899.html)
> 概要: 期日本改编中国青春校园爱情小说 《微微一笑很倾城》电视剧版已上线，该作品改名为《《灰姑娘online中！》是田渊麻子制作的电视剧，由中村里帆、濑户利树共同主演，大概剧情走向和原著并无区别，讲述了不知道恋爱的平凡女大学生有泽一花与王子般的超精英男小...
### [真人动画电影「Voltes V: Legacy」预告片公开](http://acg.178.com//202101/404860094157.html)
> 概要: 真人动画电影「Voltes V: Legacy」（超电磁机器人波鲁迪斯V）公开了最新的预告视频。「Voltes V: Legacy」预告片该电影改编自东映动画在1977年推出的同名电视动画，动画方面依......
### [TV动画「再见了我的克拉默」公开新视觉图及追加声优](http://acg.178.com//202101/404852577863.html)
> 概要: 电视动画「再见了我的克拉默」公开了新视觉图并追加声优：黑泽朋世、悠木碧、古城门志帆。该作将于4月放送。CAST恩田希：岛袋美由利越前佐和：若山诗音周防すみれ：黒沢ともよ曽志崎緑：悠木碧白鸟绫：古城门志......
### [TV动画「甜梦猫」追加新角色公开](http://acg.178.com//202101/404852287175.html)
> 概要: 电视动画「甜梦猫」公布追加新角色杉山亮仁。该角色为杉山学长的弟弟，将由藤井ゆきよ配音。电视动画「甜梦猫」改编自三丽鸥的同名企划作品。由J.C.STAFF负责动画制作......
### [「约定的梦幻岛」作画绘制「5分钟读完的恐怖故事」封面公开](http://acg.178.com//202101/404846232970.html)
> 概要: 人气漫画作品「约定的梦幻岛」的作画出水明日香，公开了其为jump编辑部新出的短篇小说集「5分钟读完的恐怖故事」绘制的封面图。「约定的梦幻岛」是白井海宇原作，出水明日香作画的漫画作品，亦改编为同名动画及......
### [动画电影「雷震子」立项、备案公示表公开](http://acg.178.com//202101/404861573518.html)
> 概要: 继「哪吒」和「姜子牙」之后，光线出品将制作以雷震子为主角的动画电影「雷震子」，目前该动画的立项、备案公示表已经公开。在电影「姜子牙」的结尾彩蛋中，姜子牙被关押进“神仙监狱”渡劫城，而杨戬、雷震子和黄天......
### [「五等分的新娘∬」中野二乃手办登场](http://acg.178.com//202101/404860072726.html)
> 概要: TV动画「五等分的新娘∬」中，五姐妹的二姐「中野二乃」手办登场，作品采用ABS、PVC材质，全高约170mm，售价人民币239元，预计将于2021年5月发售......
### [「宝石幻想:光芒重现」“口袋甜心”组第四弹网络漫画片段公开](http://acg.178.com//202101/404848395453.html)
> 概要: 由KLab和角川书店共同策划，横滨动画研究所制作的电视动画「宝石幻想:光芒重现」公开了网络漫画「我们的前奏曲」“口袋甜心”组的第四弹视频片段。本作于每周日在Youtube进行更新。「我们的前奏曲」“口......
### [「周刊少年JUMP」最新封面公开](http://acg.178.com//202101/404859541527.html)
> 概要: 「周刊少年JUMP」公开了最新封面，本次封面为「Dr.STONE石纪元」。TV动画「Dr.STONE石纪元」改编自稻垣理一郎原作、Boichi作画的同名漫画作品，最新一季（「Dr.STONE石纪元」第......
### [「白い砂のアクアトープ」角色原案绘制的贺图及寄语公开](http://acg.178.com//202101/404852742046.html)
> 概要: A.WORKS原创动画「白い砂のアクアトープ」公布将于今年7月开播！角色原案担当U35公开了其绘制的贺图、色纸以及寄语。U35寄语：“想象着くくる在海里的样子，同时有意识地传达出風花如偶像般美丽、轻飘......
### [TV动画「七大罪：愤怒的审判」最终章ED公开](http://acg.178.com//202101/404864369684.html)
> 概要: TV动画「七大罪：愤怒的审判」公开最终章ED——由泽野弘之作曲、ReoNa演唱的「time」。「七大罪：愤怒的审判」最终章ED动画「七大罪：愤怒的审判」是根据「七大罪」漫画改编而成动画的第四季，漫画原......
# 财经
### [山西：餐饮服务经营者不得设置最低消费 违者罚款2000元至1万元](https://finance.sina.com.cn/china/2021-01-17/doc-ikftssan7449677.shtml)
> 概要: 原标题：山西：餐饮服务经营者不得设置最低消费 违者罚款2000元至1万元 日前，山西省十三届人大常委会第二十二次会议表决通过了《山西省预防和制止餐饮浪费规定》...
### [顺义:确保万无一失 对结束14+7集中隔离者再加7天居家医学观察](https://finance.sina.com.cn/china/2021-01-17/doc-ikftssan7449660.shtml)
> 概要: 原标题：北京顺义：确保万无一失 对结束“14+7”集中隔离者再加7天居家医学观察 1月17日下午北京市召开第212场新冠肺炎疫情防控新闻发布会上，北京市顺义区委常委...
### [养生培训引发吉林疫情超级传播 专家：严控老年人聚集活动](https://finance.sina.com.cn/china/2021-01-17/doc-ikftssan7449002.shtml)
> 概要: 原标题：养生培训引发吉林疫情超级传播，专家：严控老年人聚集活动 记者 | 牛其昌  因为聚集在一起参加养生培训课，吉林省公主岭市和通化市数十位老年人和他们的家属感染新...
### [致102人感染：吉林通化公主岭两地养生馆培训是否违法？官方回应](https://finance.sina.com.cn/china/2021-01-17/doc-ikftssan7457155.shtml)
> 概要: 原标题：致102人感染新冠，吉林通化、公主岭两地养生馆培训是否违法？官方：已开展联合调查 1月17日，吉林省召开疫情防控新闻发布会，会上...
### [北京：一食品公司男厕检测阳性 公司相关人员检测均为阴性](https://finance.sina.com.cn/china/2021-01-17/doc-ikftpnnx8433937.shtml)
> 概要: 原标题：北京：一食品公司男厕检测阳性 公司相关人员检测均为阴性 #北京一食品公司男厕检测阳性#【#北京检出阳性食品公司相关人员均为阴性#】今天下午...
### [石家庄新增新冠肺炎确诊病例27例 无症状感染者3例](https://finance.sina.com.cn/china/2021-01-17/doc-ikftssan7457595.shtml)
> 概要: 原标题：石家庄新增新冠肺炎确诊病例27例 无症状感染者3例 1月17日0时—12时，石家庄新增确诊病例27例，无症状感染者3例。
# 科技
### [微软 Win10 已恢复可选补丁更新，另外版本 1909/1903 将强制升级 2004](https://www.ithome.com/0/530/487.htm)
> 概要: IT之家1月17日消息 早在去年 12 月假日季开始时，微软就宣布暂停 Windows 10 的可选 “C”和 “D”更新。现在，微软已经确认恢复正常的补丁更新，新的可选更新将在 1 月份的第三周交付......
### [外媒称英伟达 RTX 3080 Ti 显卡将延期发布](https://www.ithome.com/0/530/531.htm)
> 概要: IT之家1月17日消息 外媒 Gamers Nexus 近日发布视频，表示英伟达近日确认将推迟 RTX 3080Ti 显卡的发布。视频中表示新显卡的发布时间不确定，英伟达将确保现有 RTX 30 系显......
### [JingOS: Linux Distro Inspired by the iPad](https://www.jingos.com/)
> 概要: JingOS: Linux Distro Inspired by the iPad
### [How Akka Cluster Works: Actors Living in a Cluster](https://www.lightbend.com/blog/how-akka-cluster-works-actors-living-in-a-cluster)
> 概要: How Akka Cluster Works: Actors Living in a Cluster
### [潘通的色彩秘密：凭啥今年就流行这个色？](https://www.tuicool.com/articles/Nz63amN)
> 概要: 作者：渣渣郡，出品 ：虎嗅年轻组，来源：那個NG凭啥今年就流行这个色？作为一名时尚圈外人士，我对各种流行现象充满怀疑与疑问。远的不聊，就说这两天网上冲浪时发现的时尚未解之谜：2020一翻篇，各个平台的......
### [拿下“短视频第一股”，快手到底赢了啥？](https://www.tuicool.com/articles/yu6nequ)
> 概要: 拥抱每一种生活的快手，马上就要拥抱上市了。1月15日晚，港交所网站披露了快手科技的聆讯后资料集，这意味公司已通过港交所聆讯，按照一般流程，最快可能会在2月第一周上市。而据腾讯《一线》报道，从1月18日......
# 小说
### [山海经之赤影传说（全）](http://book.zongheng.com/book/792634.html)
> 作者：豆丁，易小草，耀之

> 标签：评论文集

> 简介：上古时代纷争不断，按照祭司的预言，两大部落“东夷”和“九黎”分别派出人马前往桃花坳寻找各自的天降玄女以增强实力。一对好友苏茉和芙儿从此背负不同命运，一个要保护九黎百姓，另一个则要带领东夷夺取上游九黎的水源。背负不同命运的主人公为此阴差阳错地卷入一场精心布置的阴谋和明争暗 斗中。过程中，天真烂漫的苏茉逐渐变得成熟，在磨难之中学会担当和成长，并与赤羽、心月狐上演了两段完全不同的情感奇缘。而芙儿却在经历倾情付出而惨遭背叛后，从单纯的女孩被迫变成心狠手辣之人。最初誓死不离的好姐妹，最终却阴差阳错反目成仇……

> 章节末：Part2：山海经之幕后大Boss

> 状态：完本
# 游戏
### [日升经典《机甲战记》最新手办 制作精良别具一格](https://www.3dmgame.com/news/202101/3806501.html)
> 概要: 日本SUNRISE公司的经典机器人动画《机甲战记Dragonar》还有多少小伙伴记得？近日官方宣布推出最新拼装模型，来自主角后期驾乘的Dragonar1特装版，一起来了解下。《机甲战记Dragonar......
### [《2077》2018年Demo是假的？CDPR老大进行回应](https://www.3dmgame.com/news/202101/3806473.html)
> 概要: 昨天彭博社报道了一篇关于《赛博朋克2077》幕后开发的秘闻（消息来自于20多名现任和前任CDPR的员工），如果你从头到尾全文阅读的话，你会发现《赛博朋克2077》和彭博社几年前关于《圣歌》幕后艰难开发......
### [明星中川翔子展示漫画绝艺 描绘《幽游白书》角色](https://www.3dmgame.com/news/202101/3806477.html)
> 概要: 著名歌手明星中川翔子其实有很多头衔，才艺惊人各领域多有涉及，之前偶尔晒出的作品展示惊人画功简直不输专业插漫画家，近日又再度展示漫画绝艺，全彩描绘《幽游白书》多个角色，一起来欣赏下。·中川翔子，1985......
### [传《最终幻想7：重制版》将在今年登陆PC和PS5](https://www.3dmgame.com/news/202101/3806476.html)
> 概要: 上周一个关于《最终幻想7：重制版》PC版的传闻再次浮现。消息来自于ResetEra上的用户KatharsisT，他是一个知名的爆料者。据他所说，SE计划让《最终幻想7：重制版》在2021年登陆PC和P......
### [《魔进战队》新特摄电影特别预告公开 2月20日上映](https://www.3dmgame.com/news/202101/3806475.html)
> 概要: 日本特摄区另一大经典《魔进战队》新特摄电影即将于2月20日与另外2部特摄同时上映，1月17日今天官方公开了最新特别预告，一起来先睹为快。·《魔进战队》系列新作，《魔进战队煌辉者》 为日本东映公司于20......
# 论文
### [Attacking Neural Text Detectors](https://paperswithcode.com/paper/attacking-neural-text-detectors)
> 日期：19 Feb 2020

> 标签：None

> 代码：https://github.com/mwolff31/attacking_neural_text_detectors

> 描述：Machine learning based language models have recently made significant progress, which introduces a danger to spread misinformation. To combat this potential danger, several methods have been proposed for detecting text written by these language models.
### [A Photogrammetry-based Framework to Facilitate Image-based Modeling and Automatic Camera Tracking](https://paperswithcode.com/paper/a-photogrammetry-based-framework-to)
> 日期：2 Dec 2020

> 标签：STRUCTURE FROM MOTION

> 代码：https://github.com/SBCV/Blender-Addon-Photogrammetry-Importer

> 描述：We propose a framework that extends Blender to exploit Structure from Motion (SfM) and Multi-View Stereo (MVS) techniques for image-based modeling tasks such as sculpting or camera and motion tracking. Applying SfM allows us to determine camera motions without manually defining feature tracks or calibrating the cameras used to capture the image data.
